# NativeImage

> Crea iconos de bandeja, base y aplicación usando archivos PNG o JPG.

Proceso [Main](../glossary.md#main-process), [Renderer](../glossary.md#renderer-process)

En Electron, para las APIs que toman imágenes, se puede pasar cualquier ruta de archivo o las instancias `NativeImage`. Una imagen vacía será utilizada cuando se pasa `null`.

Por ejemplo, cuando se crea una bandeja o se configura un icono de la ventana, se puede pasar una ruta de archivo de imagen como un `String`:

```javascript
const { BrowserWindow, Tray } = require('electron')

const appIcon = new Tray('/Users/somebody/images/icon.png')
const win = new BrowserWindow({ icon: '/Users/somebody/images/window.png' })
console.log(appIcon, win)
```

Or read the image from the clipboard, which returns a `NativeImage`:

```javascript
const { clipboard, Tray } = require('electron')
const image = clipboard.readImage()
const appIcon = new Tray(image)
console.log(appIcon)
```

## Formatos Soportados

Actualmente los formatos de imagen `PNG` and `JPEG` son soportados. Se recomienda`PNG` debido a su soporte a la transparencia y la compresión sin pérdida de información.

On Windows, you can also load `ICO` icons from file paths. For best visual quality, it is recommended to include at least the following sizes in the:

* Ícono pequeño 
  * 16x16 (100% DPI scale)
  * 20x20 (125% DPI scale)
  * 24x24 (150% DPI scale)
  * 32x32 (200% DPI scale)
* Ícono Grande 
  * 32x32 (100% DPI scale)
  * 40x40 (125% DPI scale)
  * 48x48 (150% DPI scale)
  * 64x64 (200% DPI scale)
  * 256x256

Revise la sección *Size requirements* en [este artículo](https://msdn.microsoft.com/en-us/library/windows/desktop/dn742485(v=vs.85).aspx).

## Imagen de alta resolución

En las plataformas compatibles con altos PPP como las pantallas Apple Retina, se puede anexar `@2x` luego del nombre del archivo base de la imagen para marcarlo como una imagen de alta resolución.

For example, if `icon.png` is a normal image that has standard resolution, then `icon@2x.png` will be treated as a high resolution image that has double DPI density.

Si se desea soportar pantallas con distintas densidades PPP al mismo tiempo, se pueden poner imágenes con distintos tamaños en la misma carpeta y usar el nombre del archivo sin los sufijos PPP. Por ejemplo:

```plaintext
images/
├── icon.png
├── icon@2x.png
└── icon@3x.png
```

```javascript
const { Tray } = require('electron')
const appIcon = new Tray('/Users/somebody/images/icon.png')
console.log(appIcon)
```

The following suffixes for DPI are also supported:

* `@1x`
* `@1.25x`
* `@1.33x`
* `@1.4x`
* `@1.5x`
* `@1.8x`
* `@2x`
* `@2.5x`
* `@3x`
* `@4x`
* `@5x`

## Imagen de plantilla

Las imágenes de plantillas consisten en un canal negro y alfa. La imágenes de plantillas no están destinadas a ser usadas como imágenes independientes y usualmente se mezclan con otro contenido para crear la apariencia deseada final.

The most common case is to use template images for a menu bar icon, so it can adapt to both light and dark menu bars.

**Nota:** La imagen de plantilla sólo es soportada en macOS.

Para marcar una imagen como una imagen de plantilla, su nombre de archivo debe terminar con la palabra `Template`. Por ejemplo:

* `xxxTemplate.png`
* `xxxTemplate@2x.png`

## Métodos

El módulo `nativeImage` tiene los siguientes métodos, de los cuales todos devuelven una instancia de la clase `NativeImage`:

### `nativeImage.createEmpty()`

Devuelve `NativeImage`

Crea una instancia vacía `NativeImage`.

### `nativeImage.createFromPath(path)`

* `path` Cadena

Devuelve `NativeImage`

Crea una instancia `NativeImage` desde un archivo ubicado en `path`. Este método devuelve una imagen si la `path` no existe, o si no puede ser leída o si la imagen no es válida.

```javascript
const nativeImage = require('electron').nativeImage

const image = nativeImage.createFromPath('/Users/somebody/images/icon.png')
console.log(image)
```

### `nativeImage.createFromBitmap(buffer, options)`

* `buffer` [Buffer](https://nodejs.org/api/buffer.html#buffer_class_buffer)
* `opciones` Object 
  * `width` Integer
  * `alto` Integer
  * `scaleFactor` Doble (opcional) -Por defecto es 1.0.

Devuelve `NativeImage`

Crea una nueva instancia de `NativeImage` desde `buffer` que contiene los datos del mapa de bits crudo devueltos por `toBitmap()`. El formato específico es dependiente de la plataforma.

### `nativeImage.createFromBuffer(buffer[, options])`

* `buffer` [Buffer](https://nodejs.org/api/buffer.html#buffer_class_buffer)
* `opciones` Objecto (opcional) 
  * `width` Integer (optional) - Required for bitmap buffers.
  * `height` Entero (opcional) - Necesario para los búferes de mapa de bits.
  * `scaleFactor` Doble (opcional) -Por defecto es 1.0.

Devuelve `NativeImage`

Crea una nueva instancia de `NativeImage` desde `buffer`. Intenta primer decodificar como PNG o JPEG.

### `nativeImage.createFromDataURL(dataURL)`

* `dataURL` Cadena

Devuelve `NativeImage`

Crea una nueva instancia `NativeImage` desde `dataURL`.

### `nativeImage.createFromNamedImage(imageName[, hslShift])` *macOS*

* `imageName` String
* `hslShift` Number[] (optional)

Devuelve `NativeImage`

Crea una nueva instancia de `NativeImage` a partir de NSImage vinculada con el nombre especificado. See [`System Icons`](https://developer.apple.com/design/human-interface-guidelines/macos/icons-and-images/system-icons/) for a list of possible values.

El `hslShift` se aplica a la imagen con las siguientes reglas:

* `hsl_shift[0]` (hue): The absolute hue value for the image - 0 and 1 map to 0 and 360 on the hue color wheel (red).
* `hsl_shift[1]` (saturation): A saturation shift for the image, with the following key values: 0 = remove all color. 0.5 = leave unchanged. 1 = fully saturate the image.
* `hsl_shift[2]` (lightness): A lightness shift for the image, with the following key values: 0 = remove all lightness (make all pixels black). 0.5 = Dejar sin cambios. 1 = Luminosidad total (hace que todos los píxeles sean blancos).

Esto significa que `[-1, 0, 1]` hará la imagen completamente blanca y `[-1, 1, 0]` la hará completamente negra.

En algunos casos, el `NSImageName` no coincide con su cadena de representación; un ejemplo de esto es `NSFolderImageName`, cuya cadena de representación en realidad sería `NSFolder`. Por lo tanto, necesitar determinar la cadena de representación correcta para su imagen antes de pasarla. Esto puede hacer con lo siguiente:

`echo -e '#import <Cocoa/Cocoa.h>\nint main() { NSLog(@"%@", SYSTEM_IMAGE_NAME); }' | clang -otest -x objective-c -framework Cocoa - && ./test`

donde `SYSTEM_IMAGE_NAME` debe ser reemplazado con cualquier valor de [this list](https://developer.apple.com/documentation/appkit/nsimagename?language=objc).

## Clase: NativeImage

> Envuelve nativamente imágenes como la bandeja, el muelle y los íconos de las aplicaciones.

Proceso: [Main](../glossary.md#main-process), [Renderer](../glossary.md#renderer-process)

### Métodos de Instancia

Los siguientes métodos están disponibles para las distancias de la clase `NativeImage`:

#### `image.toPNG([options])`

* `opciones` Objecto (opcional) 
  * `scaleFactor` Doble (opcional) -Por defecto es 1.0.

Devuelve `Buffer` - Un [Buffer](https://nodejs.org/api/buffer.html#buffer_class_buffer) que contiene la información codificada de la imagen `PNG`.

#### `image.toJPEG(quality)`

* `quality` Integer - Between 0 - 100.

Devuelve `Buffer` - Un [Buffer](https://nodejs.org/api/buffer.html#buffer_class_buffer)que contiene la información codificada de la imagen `JPEG`.

#### `image.toBitmap([options])`

* `opciones` Objecto (opcional) 
  * `scaleFactor` Doble (opcional) -Por defecto es 1.0.

Devuelve `Buffer` - Un [Buffer](https://nodejs.org/api/buffer.html#buffer_class_buffer) que contiene una copia de la información sin procesar de pixeles del mapa de bits de la imagen.

#### `image.toDataURL([options])`

* `opciones` Objecto (opcional) 
  * `scaleFactor` Doble (opcional) -Por defecto es 1.0.

Devuelve `String` - El URL de información de la imagen.

#### `image.getBitmap([options])`

* `opciones` Objecto (opcional) 
  * `scaleFactor` Doble (opcional) -Por defecto es 1.0.

Devuelve `Buffer` - Un [Buffer](https://nodejs.org/api/buffer.html#buffer_class_buffer) que contiene la información sin procesar de pixeles del mapa de bits de la imagen.

The difference between `getBitmap()` and `toBitmap()` is that `getBitmap()` does not copy the bitmap data, so you have to use the returned Buffer immediately in current event loop tick; otherwise the data might be changed or destroyed.

#### `image.getNativeHandle()` *macOS*

Devuelve `Buffer` - Un [Buffer](https://nodejs.org/api/buffer.html#buffer_class_buffer) que almacena el puntero C en el controlador nativo subyacente de la imagen. En macOS, se devolverá un puntero a la instancia `NSImage`.

Observe que el puntero devuelto es un puntero debil a la imagen nativa subyacente en lugar de una copia. Por lo tanto, *debe * asegurarse que la instancia asociada `nativeImage` se encuentre cerca.

#### `image.isEmpty()`

Devuelve `Boolean` - Si la imagen está vacía.

#### `image.getSize()`

Devuelve [`Size`](structures/size.md)

#### `image.setTemplateImage(option)`

* `option` Booleano

Marca la imagen como una imagen de plantilla.

**[Cambiar](modernization/property-updates.md)**

#### `image.isTemplateImage()`

Devuelve `Boolean` - Si la imagen es una imagen de plantilla.

**[Cambiar](modernization/property-updates.md)**

#### `image.crop(rect)`

* `rect` [Rectangle](structures/rectangle.md) - El área de la imagen para ser recortada.

Devuelve `NativeImage` - La imagen recortada.

#### `image.resize(options)`

* `opciones` Object 
  * `width` Integer (optional) - Defaults to the image's width.
  * `height` Entero (opcional) - El valor predeterminado es la altura de la imagen.
  * `quality` String (opcional) - La calidad deseada para el cambio de tamaño de imagen. Possible values are `good`, `better`, or `best`. Por defecto es `best`. Estos valores expresan una compensación de calidad/velocidad deseada. They are translated into an algorithm-specific method that depends on the capabilities (CPU, GPU) of the underlying platform. It is possible for all three methods to be mapped to the same algorithm on a given platform.

Devuelve `NativeImage` - La imagen redimensionada.

Si solo la `height` o la `width` son especificadas, entonces la relación de aspecto actual se conservará en la imagen redimensionada.

#### `image.getAspectRatio()`

Devuelve `Float` - La relación de aspecto de la imagen.

#### `image.addRepresentation(options)`

* `opciones` Object 
  * `scaleFactor` Double - The scale factor to add the image representation for.
  * `width` Integer (optional) - Defaults to 0. Required if a bitmap buffer is specified as `buffer`.
  * `height` Integer (optional) - Defaults to 0. Required if a bitmap buffer is specified as `buffer`.
  * `buffer` Buffer (optional) - The buffer containing the raw image data.
  * `dataURL` String (optional) - The data URL containing either a base 64 encoded PNG or JPEG image.

Añade una representación de imagen para un factor de escala específico. Esto puede utilizarse para agregar explícitamente distintas representaciones de factor de escala a una imagen. Este puede ser llamado en imágenes vacías.

### Propiedades de Instancia

#### `nativeImage.isMacTemplateImage` *macOS*

A `Boolean` property that determines whether the image is considered a [template image](https://developer.apple.com/documentation/appkit/nsimage/1520017-template).

Please note that this property only has an effect on macOS.